\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tim Penyusun}

\section*{Tim Penyusun}
{\parindent0pt
\textbf{Pengarah}\\
\smallskip
Hj. Ns. Dianita Fitriani, M.Kep\\
\emph{Kepala Dinas Kesehatan Kabupaten Belitung Timur}
\bigskip{}

\textbf{Ketua}\\
\smallskip
Muhammad Ikhsan, SKM\\
\emph{Sekretaris Dinas Kesehatan Kabupaten Belitung Timur}
\bigskip{}

%\textbf{Sekretaris}\\
%\smallskip
%\\
%\emph{Subkoordinator Perencanaan, Evaluasi dan Pelaporan}
%\bigskip{}

\textbf{Editor}\\
\smallskip
Itta Erlina, SKM\\
\emph{Kepala Bidang Bina Kesehatan Masyarakat}
\smallskip

Supardi, SKM\\
\emph{Kepala Bidang Pencegahan dan Pengendalian Penyakit}
\smallskip

Nining Yulian, S.Si, Apt.\\
\emph{Kepala Bidang Bina Pelayanan dan Sumber Daya Kesehatan}
\bigskip

\textbf{Anggota}\\
\smallskip
Marisa, S.Gz (\emph{Subkoordinator Kesehatan Keluarga dan Gizi})\\
\smallskip
Ari Wahyuni, S.Gz (\emph{Subkoordinator Promosi dan Pemberdayaan Masyarakat})\\
\smallskip
Susliliyani, SKM (\emph{Subkoordinator Kesehatan Lingkungan, Kesehatan Kerja dan Olahraga})\\
\smallskip
Dini Wahyuni, SKM (\emph{Subkoordinator Pencegahan dan Pengendalian Penyakit Menular})\\
\smallskip
Ahmad Yuniar, S.ST (\emph{Subkoordinator Pengendalian Penyakit Tidak Menular Dan Kesehatan Jiwa})\\
\smallskip
Herlina, SKM (\emph{Subkoordinator Surveilans, Epidemiologi dan Imunisasi})\\
\smallskip
Yuni Handayani, SKM (\emph{Subkoordinator Pelayanan Kesehatan})\\
\smallskip
Ismimiyati, SE (\emph{Subkoordinator Sumber Daya Manusia Kesehatan})\\
\smallskip
Syahrizal, S.Si, Apt. (\emph{Subkoordinator Kefarmasian dan Alat Kesehatan})\\
\smallskip
dr. Vonny Primasari, MARS (\emph{Direktur RSUD Muhamad Zein})\\
\smallskip
dr. Faradela (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Manggar})\\
\smallskip
drg. Lista Anggraini (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Mengkubang})\\
\smallskip
drg. Hj. Meysty Putiri Ranna (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Kelapa Kampit})\\
\smallskip
drg. Ayu Nilam Sari (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Gantung})\\
\smallskip
Winda Lestari, S.Farm, Apt (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Renggiang})\\
\smallskip
dr. Rully Surya Darma (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Simpang Pesak})\\
\smallskip
dr. Muhammad Reza Kurniansyah (\emph{Kepala UPTD Puskesmas Dendang})\\
\bigskip

\begin{raggedright}
\textbf{Kontributor}\\
\smallskip
Muda Sapta Setiawan, S.IP - Purnamasari, S.Si - Marthias Willy Permana, A.Md - Yurniati, SE\\
\smallskip
Sri Dahlia, A.Md.Kep - Nopriyanti, A.Md.Keb - Riris Hondarawanti, AMG - Tomi Saputra, AMKL \\
\smallskip
Gunawan Setiyadi, A.Md.Kep - Intannia Angraeni, A.Md.Keb - Happy Ida Irawan, SKM - Apriliantiny\\
\smallskip
Oktarita, A.Md.Kep - Efriyono, SKM - Budianto\\
\smallskip
RSUD Muhammad Zein - UPTD Puskesmas Manggar - UPTD Puskesmas Mengkubang
- UPTD Puskesmas Kelapa Kampit - UPTD Puskesmas Gantung - UPTD Puskesmas
Renggiang - UPTD Puskesmas Simpang Pesak - UPTD Puskesmas Dendang \\
\smallskip
Badan Pusat Statistik Kabupaten Belitung Timur\\
\smallskip
Dinas Kependudukan dan Pencatatan Sipil Kabupaten Belitung Timur
\end{raggedright}

}