%
% Daftar Pustaka
%

\chapter*{Daftar Pustaka}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Daftar Pustaka}
%
% Tambahkan pustaka yang digunakan setelah perintah berikut.
%
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{pustaka}
% APA style
% Author's last name, first initial. (Publication date). Book title in italics. Additional information. City of publication: Publishing company.
% Author's last name, first initial. (Date). Title of Article in italics. Title of Encyclopedia (Volume, pages). City of publication: Publishing company.
% Author's last name, first initial. (Publication date). Article title in italics. Periodical title, volume number(issue number if available), inclusive pages.
% Author's name. (Date of publication). Title of work in italics. Retrieved month day, year, from full URL

%\begin{glossary}

    \indent\indent Kementerian Kesehatan Republik Indonesia. (2011). \emph{Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 889/MENKES/PER/V/2011 tentang Registrasi, Izin Praktik dan Izin Kerja Tenaga Kefarmasian}. Berita Negara RI Tahun 2011 Nomor 322. Jakarta: Kementerian Kesehatan Republik Indonesia.
    
    Kementerian Kesehatan Republik Indonesia. (2014). \emph{Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 75 Tahun 2014 Tentang Pusat Kesehatan Masyarakat}. Berita Negara RI Tahun 2014 Nomor 1676. Jakarta: Kementerian Kesehatan Republik Indonesia.
    
    Kementerian Kesehatan Republik Indonesia. (2016). \emph{Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 31 Tahn 2016 tentang Perubahan Atas Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 889/MENKES/PER/V/2011 tentang Registrasi, Izin Praktik dan Izin Kerja Tenaga Kefarmasian}. Berita Negara RI Tahun 2016 Nomor 1137. Jakarta: Kementerian Kesehatan Republik Indonesia.

    Kementerian Kesehatan Republik Indonesia. (2017). \emph{Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 28 Tahun 2017 tentang Izin dan Penyelenggaraan Praktik Bidan}. Berita Negara RI Tahun 2017 Nomor 954. Jakarta: Kementerian Kesehatan Republik Indonesia.
    
    Kementerian Kesehatan Republik Indonesia. (2019). \emph{Peraturan Menteri Kesehatan Nomor 4 Tahun 2019 tentang Standar Teknis Pemenuhan Mutu Pelayanan Dasar Pada Standar Pelayanan Minimal Bidang Kesehatan}. Berita Negara RI Tahun 2019 Nomor 68. Jakarta: Kementerian Kesehatan Republik Indonesia.

    Kementerian Kesehatan Republik Indonesia. (2022). \emph{Petunjuk Teknis Penyusunan Profil Kesehatan Kabupaten/ Kota}. Jakarta: Kementerian Kesehatan Republik Indonesia.

    Pemerintah Indonesia. (2003). \emph{Undang-Undang Republik Indonesia Nomor 5 Tahun 2003 Tentang Pembentukan Kabupaten Bangka Selatan, Kabupaten Bangka Tengah, Kabupaten Bangka Barat, Dan Kabupaten Belitung Timur Di Provinsi Kepulauan Bangka Belitung}. Lembaran Negara RI Tahun 2003 Nomor 25. Jakarta: Kementerian Sekretariat Negara Republik Indonesia.
    
    Pemerintah Indonesia. (2004). \emph{Undang-Undang Nomor 29 Tahun 2004 Tentang Praktik Kedokteran}. Lembaran Negara RI Tahun 2004 Nomor 116. Jakarta: Kementerian Sekretariat Negara Republik Indonesia.

    Pemerintah Indonesia. (2009). \emph{Undang-Undang Nomor 36 Tahun 2009 Tentang Kesehatan}. Lembaran Negara RI Tahun 2009 Nomor 144. Jakarta: Kementerian Sekretariat Negara Republik Indonesia.

    Pemerintah Indonesia. (2009). \emph{Undang-Undang Nomor 44 Tahun 2009 Tentang Rumah Sakit}. Lembaran Negara RI Tahun 2009 Nomor 153. Jakarta: Kementerian Sekretariat Negara Republik Indonesia.
    
    Pemerintah Indonesia. (2014). \emph{Undang-Undang Nomor 38 Tahun 2014 Tentang Keperawatan}. Lembaran Negara RI Tahun 2014 Nomor 307. Jakarta: Kementerian Sekretariat Negara Republik Indonesia.
    
    Pemerintah Indonesia. (2018). \emph{Peraturan Pemerintah Republik Indonesia Nomor 2 Tahun 2018 Tentang Standar Pelayanan Minimal}. Lembaran Negara RI Tahun 2018 Nomor 2. Jakarta: Kementerian Sekretariat Negara Republik Indonesia.
    
    Pemerintah Kabupaten Belitung Timur. (2021). \emph{Peraturan Bupati Belitung Timur Nomor 40 Tahun 2021 Tentang Indikator Kinerja Utama Pemerintah Kabupaten Belitung Timur Tahun 2021-2026}. Berita Daerah Kabupaten Belitung Timur Tahun 2021 Nomor 40. Manggar: Sekretariat Daerah Kabupaten Belitung Timur

%\end{glossary}
